`cfdisk` - это программа на базе curses для разметки любого блочного устройства. По умолчанию используется устройство /dev/sda. `cfdisk` предоставляет базовые функции разметки с удобным интерфейсом. Если вам нужны расширенные возможности, используйте вместо него `fdisk`. Все изменения метки диска останутся только в памяти, и диск не будет изменен до тех пор, пока вы не решите записать свои изменения. Будьте осторожны при использовании команды write.

# СИНТАКСИС

	cfdisk [параметры] [устройство]

# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-01-31
